{
    "question": "Seorang petani mencatat hsil panenanya slma 11 hari, jka hsil prtma 15 kg dan mengalami kenaikan tetap sbsr 2 kg setiap hari, maka jmlh hsil panen yg di catat adalah ???    \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Seorang petani mencatat hasil panenanya selama 11 hari, jika hasil pertama 15 kg dan mengalami kenaikan tetap sebesar 2 kg setiap hari, maka jumlah hasil panen yg di catat adalah ...</p><p><strong>Barisan aritmetika</strong> adalah barisan bilangan dengan hasil pengurangan setiap suku dengan suku sebelumnya selalu sama atau tetap.</p><p>Suku ke-n \u00a0\u00a0\u2192 \u00a0\u00a0Un = a + (n - 1) b</p><p><strong>Deret aritmetika</strong> adalah penjumlahan dari suku-suku suatu barisan aritmetika.</p><p>Jumlah n suku pertama \u2192 \u00a0\u00a0Sn = n/2 [2a + (n - 1) b]</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0atau Sn = n/2 (a + Un)</p><p></p><h2>Pembahasan</h2><p>Diketahui :</p><p>hasil panen pertama (a) = 15 kg</p><p>kenaikan hasil panen (b) = 2 kg</p><p>lama panen (n) = 11 hari</p><p>Ditanya :</p><p>jumlah hasil panen yg dicatat (Sn) ?</p><p><u><strong>Jawab :</strong></u></p><p><strong>Jumlah hasil panen yang dicatat selama 11 hari</strong></p><p>Sn = \u207f/\u2082 [2a + (n - 1) b]</p><p>S\u2081\u2081 = \u00b9\u00b9/\u2082 [2 (15) + (11 - 1) 2]</p><p> \u00a0 \u00a0 = \u00b9\u00b9/\u2082 [30 + 20]</p><p> \u00a0 \u00a0 = \u00b9\u00b9/\u2082 \u00d7 50</p><p> \u00a0 \u00a0 = 11 \u00d7 25</p><p> \u00a0 \u00a0 = 275</p><p>Jadi jumlah hasil panen yang dicatat adalah 275 kg</p><p></p><p>------------------------------------------------------</p><h3>Pelajari lebih lanjut tentang Barisan dan Deret</h3><ol><li>Andri berhutang pada Beny 20 bulan akan lunas, bulan pertama Andri membayar Rp. 25.000,00 , bulan kedua Rp. 27.000,00 dan seterusnya, maka hutang Andri \u2192 https://brainly.co.id/tugas/14993248</li><li>Suku ke-8 suatu deret aritmatika = 20, \u00a0jumlah suku ke-2 dengan suku ke-5 adalah 4. Jumlah 20 suku pertama \u2192 brainly.co.id/tugas/15253327</li><li>Hitunglah jumlah semua bilangan asli antara 16 dan 394 yang habis dibagi 3, tetapi tidak habis di bagi 5 \u2192 brainly.co.id/tugas/21032962</li><li>Jumlah tiga bilangan barisan aritmatika = 45, jika suku kedua di kurangi 1 dan suku ke 3 di tambah 5, maka barisan tersebut menjadi barisan geometri \u2192 brainly.co.id/tugas/6359670</li><li>Lima bilangan positif membentuk barisan aritmatika naik. Jika jumlahnya adalah 30 adalah hasil kalinya adalah 3840. \u2192 brainly.co.id/tugas/268190</li></ol><h3>Detil Jawaban \u00a0</h3><ul><li>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11 SMA \u00a0</li><li>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Matematika</li><li>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 7 - Barisan dan Deret</li><li>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 11.2.7</li><li>Kata kunci : barisan aritmetika, soal cerita, jumlah hasil panen</li></ul><p></p><p>Semoga bermanfaat</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hasil-pencerminan-titik-32-terhadap-garis-x7-adalah-377",
            "question": "Hasil pencerminan titik (3,2) terhadap garis x=7 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk y akan tetap sedangkan untuk x akan bergeser\u00a0<br><br>x1 = 3\u00a0<br><br>jarak 3 ke 7 adalah 4\u00a0<br>sehingga bila dicerminkan menjadi\u00a0<br>(7 +4, y)<br>atau (11,2)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-yaa-2sinx-cosx-cosx-0-258",
            "question": "Tolong yaa,,..\r\n2sinx cosx - cosx =0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 sin x cos x - cos x = 0<br>(2 sin x - 1)cos x = 0 <br>2 sin x - 1 = 0 atau cos x = 0<br>2 sin x = 1 <br>sin x = [tex] \\frac{1}{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-dari-fungsi-fxax2bxc-diketahui-f0-6-f1-dan-f22-796",
            "question": "Jika dari fungsi f(x)=ax2+bx+c diketahui f(0)=-6, f(1) dan f(2)=28 maka f(x)=0 untuk x=...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(0)=a.0^2+b.0+c<br>-6=0+0+c<br>-6=c .............................nilai c<br><br>f(1)=a.1^2+b.1+c<br>28=a+b+(-6)<br>28+6=a+b<br>34=a+b ......................persamaan 1<br><br>f(2)=a.2^2+b.2+c<br>28=4a+2b+(-6)<br>28+6=4a+2b<br>34=4a+2b ......................persamaan 2\u00a0<br><br>f(1)=f(2)<br>a+b=4a+2b<br>a-4a=2b-b<br>-3a=b<br>b=-3a<br><br>34=2a+b\n\u00a0......................persamaan 1\n<br>34=2a+(-3a)<br>34=-a<br>a=-34<br><br>b=-3a<br>b=-3.34=-102<br><br>f(x)=0<br>-34x2-102x-6=0<br>-2.(17x2+51x+3)\u00a0=\u00a00<br>(17x+1) . (x+3)=0<br>x=\u00a0-1 / 17\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 atau\u00a0\u00a0\u00a0 x= -\u00a03<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "range-untuk-fungsi-f-x-x2-2x-3-untuk-daerah-asal-x-1lt-508",
            "question": "Range\u00a0 untuk fungsi f (x) =x2-2x-3 untuk daerah asal {x/-1&lt;_ x &lt;_ 4, x E R} adalah.??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "daerah asalnya x= {1, 2, 3, 4} keterangan: R= bilangan asli.<br><br>range { -4, -3, 0, 5}<br><br>caranya daerah asalnya subtitusi ke persamaan f(x) = x^2 - 2x -3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x={-1,0,1,2,3,4}<br>f(x) = x\u00b2-2x-3<br>f(-1) = -1\u00b2-2*-1-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1+2-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0<br>f(0) = 0\u00b2-2*0-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = -3<br>f(1) = 1-2-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = -4<br>f(2) = 4-4-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = -3<br>f(3) = 9-6-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 0<br>f(4) = 16-8-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 5<br>range ={-3,-4,0,5}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-luas-permukaan-prisma-segitiga-567",
            "question": "Rumus luas permukaan prisma segitiga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumusnya adalah Lp = (Luas alas segitiga x 2) + (keliling alas segitiga x tinggi prisma) *NB: - rumus luas alas segitiga = 1/2 x alas x tinggi. - keliling alas segitiga = sisi + sisi + sisi. Contoh: Sebuah prisma dengan alas segitiga 3cm dan tinggi segitiga 4cm. Hitung sisi miring alas segitiga dan Hitung luas permukaan jika tinggi prisma 10 cm! Jawab: Sisi miring alas segitiganya adalah 5cm (didapat dri phytagoras 3cm dan 4cm) Lp = (luas alas x 2) + (keliling alas x tinggi prisma) = ((1/2 x 3cm x 4 cm) 2) + (3cm + 4cm + 5cm) x 10cm) = (6 x 2) + (12 x 10cm) = 12 + 120cm = 132cm. Jadi jawabannya adalah 132cm. Semoga membantu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-persamaan-px3-14x217x-60-dengan-x13-tentukan-x1x2x2-523",
            "question": "Akar persamaan px3-14x2+17x-6=0 dengan x1=3 tentukan x1.x2.x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "px\u00b3-14x\u00b2 +17x-6 = 0<br><br>x1 = 3<br><br>p(3)\u00b3 - 14.3\u00b2 + 17.3 - 6 = 0<br>27p - 126 + 51 - 6 = 0<br>27p - 81 = 0<br>27p = 81<br>p = 3<br><br>3x\u00b3-14x\u00b2 +17x-6 = 0<br>x1.x2.x3 = -d/a = -(-6)/3 = 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "geometri-sma-kelas-x-diketahui-balok-abcdefgh-dengan-ab-4cm-795",
            "question": "Geometri Sma kelas X?    diketahui balok ABCD.EFGH dengan AB = 4cm, BC=8cm dan BF=10cm . hitunglah jarak antara :\r\n\r\n a. titik B dan bidang ACGE\r\n\r\n b. titik G dan bidang CDEF",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Titik B ke ACGE = Titik G ke bidang CDEF =\u00a0setengah kali diagonal ruang<br>= 1/2 .\u00a0\u221a<span>(4^2 + 8^2 + 10^2)<br>= 1/2 .\u00a0</span>\u221a<span>180<br>= 1/2 .\u00a06</span>\u221a<span>5<br>3</span><span>\u221a</span><span>5<br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-nilai-kpk-dari-30-dan-48-198",
            "question": "Berapa nilai kpk dari 30 dan 48?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30= 2 x 3 x 5<br>48=\u00a0 2 x 2 x 2 x 2 x 3<br>KPK= 2 x 2 x 2 x 2 x 3 x 5 = 240<br>FPB = 2 x 3 = 6<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "30= 2 x 3 x 5<br>48=\u00a0 2 x 2 x 2 x 2 x 3<br><br><br>kpk= 2 x 2 x 2 x 2 x 3 x 5 = 240<br><span><br>fpb = 2 x 3 = 6</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-sebuah-deret-aritmatika-diketahui-a5-un29-dan-sn357-te-612",
            "question": "Dari sebuah deret aritmatika, diketahui a=5, Un=29 dan Sn=357. Tentukan b dan n",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn=n/2(a+un). 357=n/2(5+29). 357=n/2*34. 357=17n. n=21. Un=a+(n-1)b. 29=5+(21-1)b. 24=20b. b=6/5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>Un=a + (n-1) b<br>\u00a029 \u00a0= 5 + (29-1) b<br>29= 5 +28b<br>28b=24<br>b=24/28=6/7<br><br>29=5+(n-1)6/7<br>29=5+6/7n-6/7<br>29-5+6/7=6/7n<br>24+6/7=6/7n<br>168/7+6/7=6/7n<br>234/7=6/7n<br>n=234/7:6/7=234/7 x 7/6=39<br>\u00a0\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-dari-dimensi-2-dan-tiga-berikan-masing-masing-6-contoh-587",
            "question": "Pengertian dari dimensi 2 dan tiga berikan masing-masing 6 contoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dimensi 2 = yaitu suatu benda dimana hanya memiliki panjang dan lebar, contohnya persegi, persegi panjang, lingkaran, segitiga, layang-layang.<br>Dimensi 3 = yaitu suatu benda dimana memiliki panjang, lebar dan tinggi, contohnya balok, kubus, kerucut, tabung, prisma, limas.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dimensi 2 hanya memiliki panjang dan lebar cth: persegi, layang layang, lingkaran, segitiga persegi panjang, jajargenjang, belah ketupat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}